<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Annual Summary on NoneBack</title>
    <link>http://localhost:1313/zh/tags/annual-summary/</link>
    <description>Recent content in Annual Summary on NoneBack created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>@NoneBack All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 13:32:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/zh/tags/annual-summary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021年终总结</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/blog/zh/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 13:32:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/zh/blog/zh/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概是去年开始有的习惯，现在快要到年底了，于是想到也该写一个年终总结了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021年终总结&#34;&gt;2021年终总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先扯点别的内容吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了今年年初的在家准备实习以及来学校最开始的那几天，剩下的时间基本都是围绕实习啊工作啊之类的展开的。就结果来说，还算是比较顺利。工作方面的话，在秋招后期拿到了BAT里一家的意向，和他们那边的面试官聊的也比较开心；学校的话，大四不准备考研的话，基本也就只剩下毕设相关的事情，虽说过程有点曲折，但也算是找到了还算感兴趣的题目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于其他，姑且不论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年主要还是在忙工作的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天mentor单独在群问我和另外一位实习生转正相关的事情，我犹豫再三不知道如何回复，于是之后就找他聊了一下；他们希望我能再实习一阵子，将项目完善一些再发起转正流程，想以此帮我申请更好一些的offer。但我希望12月离职这件事是比较明确的，我希望能稍微休息一下。实习久了，想在最后好好的躺平一会。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;年初&#34;&gt;年初&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今年年初拿到了字节的实习意向，于是开学之后就直接去了，那时是四月。于是也顺理成章的遇到了人生中的第一批同事，我的第一位mentor，还有那几位实习生朋友。我的第一份实习是在一个业务部门，里面师兄师姐很多，大家也对我非常照顾。起初知道我还是大三都比较惊讶于我的年龄，我一时也不知如何处理，只能闷头看文档或者干点别的事。学校到公司，一开始也不如我想象中容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过那时好在有几位同辈的HR实习生在，当时估计为了帮我融入公司估计也是花了不少的心思。起初只是在门口偶遇Coco，她实在是热心开朗，不一会就把我介绍给了Trinity, Cindy。这两位也都是开朗热心的朋友，只是和Coco比起来少了些HR的味道，不过这到也无所谓好坏。最初招我进公司的是Cindy，说实话当时我早就记不得谁打电话给我了，只记得HR面时候的一些画面，因为是头一回经历，比较有压迫感。当然也可能是他们并不算太重视招实习生，因为秋招时的HR面试时给我的感觉，也更像时交流，而非面试考核。嗯不过这也算小插曲。总而言之，我是记不得Cindy何时打过电话给我的，只记得当时这位的名字是Cindy。Trinity倒是之前没有接触过，只知道是一位热心肠的河南人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位都是Andy手下的得力干将，看组里只有我一个实习生，也经常来找我说话，对我很是照顾。不过那个时候由于社恐以及工作之类的原因，也拒绝了几次她们玩的邀请，想起来也是有点后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是HR这个岗位竞争压力比较大，以及有着不同未来目标啊之类的原因，最后只有Coco一位留在了公司。Trinity是回去准备考研另外一位则保研去了上海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大概也是我第一次经历职场上的离别，略微有些伤感，但，手头的活还是要接着做的，我只能在心里祝愿她们莫愁前路无知己，也告诉自己，这也本是稀松平常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于后来我打算转岗，联系HR们时候的尴尴尬尬，倒是后话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;在业务部门的日子&#34;&gt;在业务部门的日子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;再说回我的mentor，组里的人喜欢叫他跃神，我一般是喜欢称呼他叫Mentor，这是从某位学姐朋友圈里偷来的称呼，我觉得格外适合。我的mentor其实是我们小组的tech leader，他平时忙于开会，所以叫了莫老板来带我。所以大概我有两位mentor。因为是业务部门，所以一般的工作就是接需求和做需求，带着我做具体需求的人是莫老板，日常为我糟糕的代码善后；而技术为我答疑解惑的则是跃神。他一般比较忙，但每周也愿意留出时间为我答疑。不管是做业务还是答疑都让我收益匪浅。在业务部门实习的过程让我意识到，业务并不是简单的CURD，它重视的是自身对业务的理解，这些我从我的mentor以及同事身上学到了不少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得印象最深的一次答疑，因为本身对业务并不算太理解，我没有很好的理解这些业务技术方案的意义是什么，我对经常开会讨论的这些东西产生了疑问，我想知道业务开发以及这些技术方案到底在做什么。他告诉我，这些设计上本质上都是在抽象业务的需求，包括用户体验以及流程的正确等；所谓业务开发实际上是在设计业务抽象。对我来说，这算是一个简洁精炼又正确的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在业务部门准备转正的时候，mentor也给了我很多他的建议。不过在转正最后，我却打算转岗到基础架构部门，不过这样就又得重新实习，大概也算是功败垂成。不过我还是想去尝试一下，我还是希望能往技术方向去发展，毕竟大学三四年，也算是认真的在学习计算机相关的东西，也想更学有所用一些。于是又向mentor提了提转岗的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么是又？因为之前是因为拿了百度搜索架构的一个offer，于是提了一嘴离职的事情，当时是想好好准备面试，秋招投一投别家的基础技术部门。但是mentor劝我不要去百度，因为他正是百度离开到字节的，也告诉我了一些他离开的理由，最后我也选择留了下来。就我的秋招经历看来，这大概算是正确的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回我打算转岗的事情。新的部门是基础架构下面的分布式存储部门，当时是在北邮人论坛上看到了招聘帖子，于是就联系了一下那个微信，没曾想居然就是部门的leader，简单聊了一下，犹豫再三，最后还是决定去试一试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先面试我的是我现在的mentor，大家都叫他博士，因为他真的是个博士。第一轮面试是博士面试我，博士是一个有趣友善的人，面试的时候也没怎么难为我，于是顺利的过了第一轮。第二轮时leader面试我，只记得聊了挺久简历上项目相关的问题，以致于最后没时间做算法题，于是事后补上，最后也算是顺利过了面试。其实面试之前我还有点犹豫要不要试试，但他们告诉我可以先面试，免得我没过弄得气氛尴尬，于是我便放下心来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面试通过之后，我就打算8月底结束再业务部门的实习。于是和跃神说了说，他倒是很理解我，愿意让我去试一试。但也和我说了说他的想法，他觉得应届生可以先去业务部门工作，因为基础架构的工作也许不如想象中的那么有趣。但他也同意只有体验过才知道什么是合适的，所以也没有说太多别的。只是在最后告诉我，如果觉得那边不合适，可以联系他回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，大概有这样的mentor和leader算是我的运气。又想起刚入职那时HR朋友们告诉我，跃神对我的评价很不错，而我当时也在两位面试官之间选择去我的leader组里，以至于后来认识这些朋友，大抵也是缘分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢的，我也开始相信起命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然决定走了，我便着急去推进这些流程，大概是有点显得过于着急，HR们觉得这样很不好。嗯，我也觉得。只是彼时，留在那个位置对我来说已然算是一种煎熬，我希望能早点离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是有点对不起mentor，有点舍不得组里的同事，也有点怀念我的HR朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后leader组里宣称我是回去准备读研，那时候应该只有HR们以及mentor和莫老板知道我转岗的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终究是要离别的，于是我选择了悄悄的走。只是lastday那天，mentor和莫老板正好有事先走了，而我却正好不在工位也没注意到mentor的飞书消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匆匆一别大概总是无法圆满的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;转岗之后&#34;&gt;转岗之后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之后便是来了中航这边，开始了下一段实习。这边的最大区别就是食堂的情况，这边日常需要排队，人很多。新组里的人也非常好，也有别的实习生同学能一起交流，所以刚开始也没感到多么的不适应。大家看起来确实和业务组里的同学不大一样，看起来很有技术的感觉，和其他组的交流也少一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说体验也是很好的，只不过下班的时间倒是比业务部门早不了多少，可能因为项目还在开发阶段吧，算是有点小累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撇开这些，在新组里我还认识了很多同组同辈的朋友。工作闲暇摸鱼之时，我也能收获不少快乐。最近几周，几位大佬也经常拉我一起聚餐，一起唱k；技术上也有Ray佬愿意和我们交流指导，经常推荐技术文章给我；之前同组实习的Top2选手偶尔也会加入进来，看着大家这般快乐，我也开始感激起这次的实习经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是我的运气吧，实习的两个组的leader和mentor，以及组里的同学们都非常好，目前为止还没有接受到毒打，没能体会到险恶。虽然最后也许没法在我第一份工作的时候一起共事，但我心里依旧很是感谢大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来日方长，诸位后会有期。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;依旧是迷茫&#34;&gt;依旧是迷茫&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今年一年工作上大概就是如此，算是完成了大部分的去年目标吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上，我的感受依旧是迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近太论坛上看到有人提问“你想成为什么样的人”，我也想起了今年我一直在思考的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想要的到底是什么？为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸妈其实一年以来一直念叨，希望我读研。我实际上是愿意读研的，我只是不愿承受考研的风险罢了。但他们其实也只是想我读研，但却从来没想过我改怎么样读研以及失败了要如何处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;够努力就能成功，这不过是自我安慰的谎言罢了，而我也不再是小孩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要自己思考，自己判断，自己承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实读研还是工作的基调在我找到实习那时基本就定下来了，我倒是没有感到迷茫过，只是说服爸妈确实费了些精力。当然这些精力都是白费的，因为我们思考的前提本就不同，他们只是慢慢接受了我的选择。我也确实不算听话，从初中毕业之后便一直是如此，只是辛苦了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让我迷茫的，更多的是两难的抉择，更多的是难以言说的事，更多的是和人有关。比如我选择转岗，选择离职，又比如其他种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想要什么，我还是不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也不会纠结于此，这本就是抽象的问题。只是偶尔会在深夜时分，静静思考，然后沉沉睡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也相信最后会有答案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;去年的计划&#34;&gt;去年的计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说完这些莫名其妙的话，之后再说说新年计划吧。去年网课相干的计划，因为工作和下班摸鱼的原因最后没有很好的完成，于是打算顺延到今年里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的愿望倒是有好好的实现了，即便过程并不好受。但姑且算是无悲无喜，也是有所成长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新年计划&#34;&gt;新年计划&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;学习操作系统，数据库，分布式三门课&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;完成好毕设相关的事情，准备工作相关事项&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;好好工作，好好生活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多锻炼，少玩手机&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;新年愿望&#34;&gt;新年愿望&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;希望身边的人健健康康&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能认识到新朋友&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能依旧独立思考&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能处理好工作学习和生活中的大小事务&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望他们都能有好的结果&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/blog/zh/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 15:56:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/zh/blog/zh/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2020也就这么结束了，也想借着年初休息的日子简单写写2020年终总结&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020年终总结&#34;&gt;2020年终总结&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;生活&#34;&gt;生活&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大二下划水摸鱼，大三上日常挑灯夜读。大二课少简单，大三课多且难，实验非常多，ddl压身。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在年底之前拿到了驾照，不必日后再去烦恼驾照相关的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;放弃了出国的打算，主要考虑到家庭，以及环境因素&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在考研与工作之中纠结，倾向于工作，但也接受考研。因为这事情和父母交流过多次，他们希望我考研，但也尊重我最后的决定&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企图找到实习，准备工作；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;学习&#34;&gt;学习&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学习了学校安排一堆的课程以及部分选修课&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;计算机体系课程
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据库&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计算机网络&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编译原理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通信协议设计&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嵌入式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;算法&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人工智能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多媒体技术(CV相关)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;软件工程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C#&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用户体验设计(Axure)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据分析挖掘&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对人工智能不怎么感兴趣，希望能往分布式系统方向发展，于是开始学习MIT6.824，进度比较慢，在年前完成了MapReduce Lab。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;年底开始刷题，一般一日两题左右，偶尔摸鱼&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;新年计划&#34;&gt;新年计划&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;生活-1&#34;&gt;生活&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽量找到一份达标的实习，有机会直接工作。如果在三月中旬左右依旧没有合适的实习，那么开始准备考研事宜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平衡好学习与日常的生活，少玩手机，多去运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;学习-1&#34;&gt;学习&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;继续学习MIT6.824课程，优先完成相关Lab&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习MIT6.828课程，去理解操作系统&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果要准备考研，那么优先开始准备考研&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽量学好学校剩下的课程，但也要有取舍，不必要求过高&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;新年愿景&#34;&gt;新年愿景&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;希望身边的人身体健康&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能找到满意的实习，能有机会工作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望考研顺利&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能坚持学习和思考&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望少玩手机多运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>