<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on NoneBack</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on NoneBack created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>@NoneBack All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 01:35:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>离职</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%E7%A6%BB%E8%81%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 01:35:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/%E7%A6%BB%E8%81%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概算是人生第一次离职，是很好的一次经历，有遇到很好的人，姑且以此为念。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军训</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%E5%86%9B%E8%AE%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/%E5%86%9B%E8%AE%AD/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;军训&#34;&gt;军训&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;上回说到四位嘤雄于刺激战场鏖战，大杀四方，最后以白狐公子惜败草丛告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃鸡一事，暂告一段落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就到了在宿舍楼面基的日子，除了某肥宅暴瘦之谜外，各路嘤雄倒也言行如一。班会上某红小豆清点人数，我也有了仔细端详各路好汉的机会。只见那白狐公子，身长八尺，咋一瞧眉宇间透露出一股英气，细一听又有几分小家碧玉的温柔，这倒也不负那初见时的美名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点兵之后，便是军训。多亏了军训时的小完能的安排，十八罗汉才能在一个屋子里每天晚上谈天说地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓军训，大概就是让你在一个满是灰尘的通铺上睡上两周，每天劳你筋骨饿你体肤，培养每天咸菜馒头过日子的宜居少年。军训就和澡堂一样，能挨过一天就能挨过一辈子。除了忘记带剃须刀之外，倒也没啥不方便的。至于没带手机的兄弟们，节哀。军训不带手机，绝对是学校的阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军训的内容到也稀松平常的很，立定、正步、跑动、方阵，全国通行，除了躺在床上时的惬意，也没什么值得回味的，不提也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个日常早起集合的上午，我发现白狐公子在晚上给我发了个消息，而我晚上睡着了，所以没有发现，我如实的回复，匆匆下楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只知道从那天便打开了话匣子，从那七星北斗聊到龙族江南，东聊西扯。仍只记得当时愉悦，至于具体聊了什么，早就忘了。不过还是有那么几件趣事，值得一谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是我那时是一个佛系少年，所以从不找妹子聊天；军训可累了，所以晚上十点半就要休息。虽然当时看来并不是大事，但实际上，我给了白狐公子送去了一个日后进行“意义不大的讨论”时可以重复使用的重要筹码。后来世人皆道白狐公子文韬武略，天人下凡，不战而屈人之兵，此乃伏笔。所以奉劝诸君，如果有妹子找你聊天一定不到天亮不能睡，至于你能撑有几天，那，不关我事（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是起初我并不知道白狐公子捕鱼是用大网还是直钩，所以我十分的佛系，闲聊而已，绝对不多想。睡在隔壁的龟龟某天也知道有妹子找我聊天，于是我们讨论之后，觉得不排除捕渔的可能，于是之后聊天愈加绅士（x）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天，龟龟表示他也向白狐公子表示问候。内容我早已忘却，只记得那天的故事以“大兄弟”开头，以“ky”结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江湖盛传龟龟和白狐都是天下一等一侠客，龟龟更以“青山我独行,不必相送”的名号位列坊间侠客榜第一位，潇洒至极，无人不心向往之。三言两语，了却尘凡，这般洒脱，的确不负盛名。白狐则以“宁太公”之名屈居第二，大概因为钓鱼用的是直钩并且不放诱饵，最终棋差一招，在钓鱼大赛上输给了龟龟，屈居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高手过招，点到为止，总之，二人军训的故事到此结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于我，我只是一只佛系小鱼罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是在某天闲聊的时候聊起学校有啥活动，白狐公子说起咱们学校的中秋猜灯谜的活动，（膨胀的）我当时以为白狐公子的意思是邀请我一起去，于是我直接问她要不要一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“？？什么鬼”白狐公子如是说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊我以为你是要我约你一起去。” 我也如是的说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时我尬癌发作，后来的对话有些记不得了，只记得最后还是相约中秋一起去猜灯谜。至于后来中秋那晚的斗智斗勇，此乃后话，下回再提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军训很快就要结束了。最后一天大家到操场上集合，男生一路上在调侃被领导点名批评的猴哥，女生们不知道在干什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全院要合照了，大家向红小豆这里集合。我看见远远走来的这高高的女生，心想，这就是白狐公子，天下一等一的侠客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是又别过头去，继续和罗汉们插科打诨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预知后事如何且听下回分解。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/%E5%85%A5%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/%E5%85%A5%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;初见&#34;&gt;初见&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;听大家说，每年高考之后的那个暑假总是交新朋友的好时候，于是在某个深夜，两只单身贵族开始在无线电海洋里寻找组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群里本就是贵族们的土地。这里群嘤荟萃，贵族们忙于插科打诨，不屑于拉帮结派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到有一天黄泉之主将每个院每个班的传送门放在了群相册里，每一个贵族，最终都找到了自己的归属（ps.幸福脸）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各路嘤雄汇聚一堂，有女装大佬身着jk，一举拿下盟主宝座，更有塞外狂徒使出九嘤真经，肥宅大哭坐坏两张凳子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙雕群友如此，我秋风寒切不可落了下风，于是大声喝道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://img.xiumi.us/xmi/ua/1told/i/bb31c587f2bd0567b6cb2afafeadb851-sz_7516.jpg?x-oss-process=style/xmwebp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一叫便来了三位嘤雄想要与我在刺激战场一较高下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一白衣少年迎风而立,头上插着一枝碧玉钗,明眸皓齿,清秀雅致,黑曜石般的眼眸在阳光下灼灼生辉.乍一看带了些女子的媚态，近来瞧却是一翩翩贵公子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://img.xiumi.us/xmi/ua/1told/i/036eb93b6ddba656423e4ba9b7c816ee-sz_53833.jpg?x-oss-process=style/xmwebp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​                   神眷之白狐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位白狐公子听说是刺激战场的以为战地记者，随身携带小本本，向往和平。在我们搜寻物资的时候，以为死去的队友说，你看1号都没有枪，你们帮一下。我转头看向白狐公子的方向，见其果然只有个喷子没有强，不仅感叹，可能是个菜鸡？唉，我见由怜何况老子（狗头），本着与人为善的原则，我递了一把枪过去（我这里有物资）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://img.xiumi.us/xmi/ua/1told/i/bb362f84fc103ab5fcdd3b9812e4a325-sz_7836.jpg?x-oss-process=style/xmwebp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​                  听说这是当时的枪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白给就白给了咯，比赛还是要继续滴，于是我回头望向这片大好河山，四顾无人，便放下心来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时早已浪死的塞外狂徒冷不丁对源哥说了一句“我们还这有妹子呢”。我惊恐的回头望向那位一直不说话的白狐公子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而等待我的，只有这一声枪响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​            预知后事如何，且听下回分解&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>